---
layout: default
---

# DEFCON Ульяновск | DC8422
DEFCON Ульяновск — сообщество, объединяющее людей, интересующихся изучением и необычным применением современных технологий, часто в направлении информационной безопасности — то есть всем, что понимается в широком положительном смысле слова «хакинг». Основанное в духе [группы DEFCON](https://defcongroups.org/dcgfaq.html), сообщество открыто для всех, кто хочет учиться новому, желает помогать развиваться другим и просто общаться с людьми с такими же профессиональными взглядами.

## Причины создания
Можно утверждать следующее: основые проблемы IT-индустрии сейчас связаны не с тем, как создавать программы (это мы научились), теперь важно выходить на новый уровень - создавать хорошо защищенные программы, уважающие и сохраняющие приватность своих пользователей.

## Цели сообщества
 - Создание места для личного общения специалистов, энтузиастов и интересующихся людей
 - Развитие направления информационной безопасности в Ульяновске и области, обучение всех желающих
 - Развитие и поощрение этичного подхода к созданию и применению технологий: этичного хакинга, программирования, самостоятельной и независимой творческой деятельности

## Встречи и мероприятия
- [0x07] - ["Вычислю по айпи" или "Неуловимый джо". OSINT и все способы получения и обработки данных из интернета.](/meetup/0x07)
- [0x06] - ["А го на природу?"](/meetup/0x06)
- [0x05] - [Безопасная и быстрая передача данных их точки А в точку Б](/meetup/0x05)
- [0x04] - [Руссо туристо! Облико морале! Ферштейн?](/meetup/0x04)
- [0x03] - [Как разрабатывать WEB приложения безопаснее и корректнее](/meetup/0x03)
- [0x02] - [Вредоносные активности aka вирусы и как их анализировать, с2](/meetup/0x02)
- [0x01] - [Не безопасность Android/iOS](/meetup/0x01)
- [0x00] - [init: Встреча, знакомство, обсуждение правил и некоторые анонсы](/meetup/0x00)

## Наши проекты
- [USB_C0nd0m](https://www.usbcondom.org/) [open source hardware] - защита для вашего USB девайса на стероидах.
- [DeviceKey](https://gitlab.com/dc20e6/devicekey) [open source] - приложение для проведения тестирования USB девайсов на доступный узявимый функционал
- [xss.js](https://gitlab.com/deadroot/xss.js) [open source] - scripts for test and grab browser data for research with login status in social networks.
- [SploitBag](https://gitlab.com/dc20e6/sploitbag) [open source] - Сборка фич и быгов для демонстрации уязвимости или функцилнальности на девйсах в вашей сети.

## Наши ресерчи
- [Apache `-X0` или http запрос с пустым методом](https://dc20e6.ru/research/apache-x0)

## Подписаться
Через [RSS](/feed.xml) или [telegram](https://t.me/defcon_news). А еще у нас есть [блог](/blog/) :)

## Disclaimer
Все материалы сайта предоставлены исключительно в ознакомительных и обучающих целях. Ответственность за использование их в корыстных целях полностью ложится на ваши плечи.